%@metapost:6fractionexo79.mp
  \begin{myenumerate}
    \item Trace ci-après un segment $[AB]$ de longueur 8~cm.
\vspace{1cm}
    \item Partage ce segment en quatre parts égales. Colorie $\dfrac14$
      de ce segment $[AB]$.
    \item Quel segment colorié ci-dessous représente $\dfrac34$ du
      segment $[CD]$ ?
      \[\includegraphics{6fractionexo79-4}\kern0.1\linewidth\includegraphics{6fractionexo79-5}\kern0.1\linewidth\includegraphics{6fractionexo79-6}\]
  \end{myenumerate}
